 04:45, 12 марта 2019
Модель рухнувшего вАфрике «Боинга» захотели сделать безопаснее
Федеральное авиационное управление (ФАУ) США заявило о намерении заставить компанию Boeing улучшить самолеты Boeing 737 MAX, один из которых потерпел крушение в Эфиопии. Об этом сообщается в опубликованном на сайте ведомства документе.Планируется, что компанию обяжут улучшить систему управления полетом у самолетов этой модели, а модификации станут обязательными не позже апреля 2019 года. Помимо этого, необходимо будет внести изменения в руководства для обучения пилотов, в частности касающихся систем автоматического управления полетом.Ранее американское ведомство заявило, что самолеты этой модели безопасны.Boeing 737 авиакомпании Ethiopian Airlines разбился утром 10 марта через шесть минут после вылета из аэропорта в Аддис-Абебе. Все 157 человек, находившиеся на борту, погибли. Среди жертв авиакатастрофы — граждане 33 стран, в том числе трое россиян.Boeing 737 MAX — новейшее поколение самолетов Boeing 737. Эксплуатация воздушных судов этой серии началась в 2017 году. Модель является самым продаваемым самолетом в истории компании.
